拆僭建揭「不存在的3號」 陶輝霸鄰屋 通道做浴室

節錄

拆僭建揭「不存在的3號」
陶輝霸鄰屋 通道做浴室

兩屋之間的通道被清空後，可見花灑頭（紅圈示）等設施，顯示通道曾被裝成浴室，1號屋及3號屋均設有門口與該處相連（箭嘴示），足證兩屋曾被打通。

【本報訊】警務處助理處長陶輝（Rupert Dover）及其警長妻子張雅詩被揭發涉多項違規，地政總署早前證實，兩人居住的碧水新村1號牌照屋涉僭建及霸佔官地，須一個月內糾正。本報發現，原來陶輝亦涉嫌擴建及霸佔毗鄰的3號屋，並將1號屋與3號屋之間的通道改為浴室使用，有關位置、以及1號屋僭建的天台近日開始清拆。

本報4月揭發陶輝夫婦。。。。。。。。。。。。。。具，現時天台屋已拆除，天台範圍堆滿木板及窗框等建築廢料。

除1號屋天台外，。。。。。。。。。。。。。貨車運送泥頭廢料。

陶輝夫婦所居住及霸佔的牌照屋已開始清拆僭建物。

本報查詢逾月 地署未回覆

早前有消息指，。。。。。。。。。。。。。。。的磚牆亦與一般浴室使用的磁磚相似。無論1號屋或3號屋均設門口與涉事「浴室」相連，反映兩屋曾被打通。

地政總署2019年1月曾在3號屋外貼出通告，已刪除碧水新村3號的寮屋登記，原因是有關寮屋的構築物已不存在或已被清拆。至於為何現時3號屋仍有建築物、1號屋及3號屋是否打通、陶輝有否佔用3號屋等情況，本報自5月1日起，多次向地政總署查詢，惟至今逾一個月，該署仍未有任何回覆。本報早前已按《公開資料守則》向地政總署公開資料主任索取有關資料。

至於另一間被陶輝夫婦包裝成民宿出租的61A號屋，早前同樣被證實僭建及違規居住，地政總署早前亦已發信勒令限期前糾正。

唔好意思 借位一用

[全人類請入] 投訴蘇文隆 唔好再俾條粉皮害手足

有人會話法治已經死咗好撚耐
做呢啲嘢有撚用咩

我唔知道做咗又冇用
我淨係知唔做就一定乜嘢都冇

之前情操高尚嗰條粉皮暫時都冇得再審政治案件
都係多得各位手足堅持寫信投訴

如果唔想香港好嘅社工越來越少
如果唔想香港未來
得返一啲淨係識得幫新賤民呃公屋嘅社畜
如果唔想香港未來
未成年手足被藍屍社工出賣
唔該一人一信
保護一個為咗愛我地而失去左一年光陰
為咗愛香港而冒着釘牌危機都要行出嚟

千祈唔好懶
依家輪到我哋愛佢了

有特權怕乜，霸埋成條街都仲得

推

其實好撚多
地政又唔管
霸來自用唔理
長租俾人又唔理
霸隔離，再霸隔離，成排霸晒

係霸做旅館無旅館牌先做野

Tuii

遲D調到去東廠, 地政班人等住送哂上支那啦